{
    "question": "45. Litosfer merupakan bagian bumi yang berupa ....    A. air\r\nB. udara\r\nC. padatan \r\nd. tumbuhan \u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c. padatan</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>Litosfer adalah kulit terluar dari planet berbatu. yang berarti berbatu dan sphere yang berarti padat.</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "antonim-dari-kata-bercetak-tebal-pada-teks-di-atas-secara-berurut-267",
            "question": "Antonim Dari kata Bercetak Tebal pada teks di atas secara berurutan adalah...\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Teks nya tidak nampak:(</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>maaf teks nya mana ya?</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>mohon dikirim fotonya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "poster-di-buat-untuk-mencari-keuntungandi-katakan-poster-tersebut-895",
            "question": "Poster di buat untuk mencari keuntungandi katakan poster tersebut bersifat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>komersial</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>komersil, artinya mencari keuntungan dalam hal perdagangan (jual beli)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-apa-yang-dimaksud-dengan-fabel-di-jelaskan-ya-854",
            "question": "Jelaskan apa yang dimaksud dengan fabel di jelaskan ya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Fabel\u00a0adalah dongeng yang bercerita atau menampilkan tokoh-tokoh binatang sebagai pemeran utamanya.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cucilah-tangan-dengan-sabun-adalah-salah-satu-ungkapan-288",
            "question": "'cucilah tangan dengan sabun'' adalah salah satu ungkapan???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menjaga diri dari kuman</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "conto-istilah-musibat-nu-di-lantarankeun-ku-cai-nyaeta-365",
            "question": "Conto istilah musibat nu di lantarankeun ku cai nyaeta",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>banjir, sunami </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p><p> maaf kalao slah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pelaksanaan-politik-etis-di-hindia-belanda-bukannya-tanpa-perlawa-123",
            "question": "Pelaksanaan politik etis di hindia belanda bukannya tanpa perlawanan. hal tersebut terlihat dari kritik yang disampaikan ernest douwes dekker yang berisi .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tuntutan yang harusnya mendapat perlakuan tidak hanya pribumi tetapi untuk semua penduduk Hindia Belanda</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Pelaksanaan Politik Etis di Hindia Belanda bukannya tanpa perlawanan. Hal tersebut terlihat dari kritik yang disampaikan Ernest Douwes Dekker yang berisi tuntutan yang harusnya mendapat perlakuan tidak hanya pribumi tetapi untuk semua penduduk Hindia Belanda</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-dan-jelaskan-unsur-kebahasan-dari-puisi-rakyat-5-942",
            "question": "Sebutkan dan jelaskan unsur kebahasan dari puisi rakyat (5)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Unsur kebahasaan puisi rakyat terdapat dalam sebuah kalimat yaitu berupa kalimat perintah, kalimat saran, kalimat ajakan, kalimat larangan dan pernyataan sopan.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Berikut penjelasan mengenai unsur kebahasaan puisi rakyat yaitu :</p><p> \u00a0</p><p>-Kalimat perintah yaitu suatu kalimat yang berupa makna meminta atau makna memerintah.\n</p><p>-Kalimat Saran yaitu suatu kalimat yang bermakna meminta atau menyuruh kepada seseorang untuk melakukan sesuatu hal.\n</p><p>-Kalimat Ajakan yaitu suatu kalimat yang berupa ajakan untuk melakukan sesuatu.\n</p><p>-Kalimat Larangan yaitu suatu kalimat yang mengandung makna meminta atau memerintah untuk tidak dilakukan dalam hal berbuat sesuatu.\n</p><p>-Kalimat Pernyataan sopan yaitu kalimat ini sama hal nya dengan kalimat perintah yang biasanya tetapi terdengar lebih sopann. Kata yang digunakan dalam pernyataan ini adalah tolong dan mohon.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>dbehdiddhejjejrirrjjrjrjrjrjfjfjfjfjfjfjfjf</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-teks-yang-menggambarkan-sesuatu-yang-didapat-melalui-pancaindr-853",
            "question": "1.    Teks yang menggambarkan sesuatu yang didapat melalui\r\npancaindra sehingga pembaca seolah-olah melihat dan\r\nmerasakan sebuah objek secara keseluruhan seperti yang\r\ndialami penulisnya diebut ....\r\na. Teks deskripsi\r\nc. Teks prosedur\r\nb. Teks eksposisi\r\nd. Teks narasi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. teks deskripsi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu^^</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-yang-bukan-merupakan-watak-tokoh-semut-dan-teks-tersebut-510",
            "question": "Berikut yang bukan merupakan watak tokoh semut dan teks tersebut adalaha Rama B rendah diri C sombong D rendah hati \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>C.sombong</p><p></p><p>hanya kira kira,semoga benar</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>Berikut yang bukan merupakan watak tokoh semut dan teks tersebut adalah. . .</p><p></p><p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. sombong</p><p></p><p><strong>Penjelasan</strong><strong>:</strong></p><p>karena ditanya yang bukan watak nya berarti pilihan lain selain yang benar akan mirip mirip </p><p>jadi mungkin C karena pilihan yang lain seperti watak tak jahat </p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tumbuhan-dapat-berkembang-dengan-makhluk-hidupmaap-klo-salah-ya-369",
            "question": "Tumbuhan dapat berkembang dengan makhluk hidupmaap klo salah ya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>iya aku maapin</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>love youuu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}